Gobee.Bike APP 極大保安漏洞 ! 阿 Gap 建議：「 CUT 信用咭保平安」

From

Gobee.Bike經 unwire 訪問後得悉，由概念到推出只用了兩個月時間，難怪有些安排不當。早前我們記者遇到按金無故被扣又租不到車的問題，客戶指可申請退款，不過有網友阿 GAP 解拆他們的 App 卻發現非常嚴重的保安漏洞 ! 並建議用家「CUT 咭保平安」

以下是 阿 Gap 文章：

由於事態非常嚴重，此文章會函蓋分析三個重點：

保安漏洞
受害者可能存在的風險
檢查自己是否受害者的方法
信用咭資料欠加密儲於伺服器 違反 PCI
詳細分析 Gobee.Bike Android V0.0.9 APK Decompile 後的檔案，有以下發現：

信用卡資料（包括信用卡號碼、CVV、到期日）以沒有加密的方式(http)被傳送到 Gobee.Bike 伺服器 (V0.1.0 版本已移除)
信用卡資料（包括信用卡號碼、CVV、到期日）以可解密或未加密方式儲存於 Gobee.Bike 伺服器
所有資料(例如信用卡資料、用戶密碼等等…）均使用沒有加密的方式(http) 傳送
以上已經嚴重違反了 PCI (Payment Card Industry Data Security Standard)。

信用咭資料赤裸傳送 極易被偷取
每當用戶點擊自己的「用戶資料」時 ，用戶的信用卡資料都會由 Gobee.Bike 伺服器經過沒有加密的方式(http) 傳送到 Android 手機上。基本上每開啟一次該 Gobee.Bike App 就會增加信用卡資料落入黑客手上嘅機會。

黑客攔截網絡傳送資料，所有信用卡資料都會直接被讀取。例如透過：使用不知名公共 WiFi、黑客設陷阱假扮知名公共 WiFi、已感染木馬程式嘅 Android 手機

現時已知所有使用 Gobee.Bike App V0.0.9 版本登記嘅用戶都有極大機會成為受害者。

管理員或可看你信用咭資料
Gobee.Bike 伺服器以可解密或未經加密方式儲存信用卡資料，一旦伺服器被駭，將會漏泄所有用戶信用卡資料。
資料庫操作員及其他開發人員或有存取權限，只要心存一念之惡下載所有用戶信用卡資料，所有信用卡資料均有可能隨時被盜用。例如 三個月後？半年後？一年後？兩年後？

檢查自己是否受害者
檢查方法：使用私人電腦於 GoBee.Bike 的伺服器 登入，再直接由伺服器取得自己的用戶資料；由於 GoBee.Bike 的伺服器使用未經加密連線，使用此檢查方法前，請先確保使用私人電腦以及私人網絡，並建議使用 Chrome 無痕模式。

無痕？

其實無撚用
重點係都唔知間公司個database有無加密到
好彩無down過個app

有人告佢死梗

個人資料個到佢死撚硬

而家仲有咩網用http

Agger
間公司連啲基本control measures都未做好
仲好意思屌鳩人

微型公司淨係show基本資料
唔需要處理到敏感資料 eg 個人資料

高登

咪又係因為政府淨係用價低者得既方法搵發展商

搵埋d垃圾公司

屌

呢個好似唔係政府project黎？

信用卡其實有儲值卡

判左比大陸佬做係咁上下

連PCI compliance 最基本嘅HTTPS都冇

共享單車變共享信用卡
最好笑係單嘢冇乜人理

個app 有簡體debug message 中國頂尖人才開發係咁上下

平就係咁，成個公司冇諗過有私隱問題都唔出奇